覺唔覺所謂嘅辦公室政治同人事關係好撚煩

點解每個人去到工作崗位嘅時候，個撚個都人前人後，出到去對住自己嘅朋友又唔見你會咁，係一去到出嚟「做嘢」依個階段，個個都會擺款咁

我真係睇唔透點解人與人之間，當去到做嘢嘅時候就咁撚心計，點解你無條件幫完人，要求返人地去幫你，人地就拒絕；佢地唔會記住你曾經對佢地嘅好（我幫你唔係想求回報，我只係想互相咁幫忙姐，姐係你有野要我幫；我幫到嘅咪盡幫囉，但調返轉呢 ）

又或者你係新同事，樣樣野比唒你做就老奉，然後你發現有啲嘢想搵返佢地幫手，就會扮大支嘢推左佢。（自問自己都唔會咁玩新同事）

講是非嗰啲仲撚嘔心，人前：「唔緊要啦，等我嚟做」，人後就：「頭先我叫阿邊個幫我做啲嘢都唔得。」然後再加鹽加醋，故事改唒，以訛傳訛...

究竟係香港先係咁，定係到到都係咁？定係我諗得太簡單呢？人事係咪一定要咁煩咁複雜？

利申： grade完然後出黎做左四年嘢，做咁耐諗咁耐都諗唔透

又要返工面對假人

四年都未睇化?

反問返你一句: 點解你要將呢啲睇得咁重

因為我厭惡人性嘅醜陋，我知我唔應該去睇咁重，但我心底裡不由自主就諗到上述所描述嘅嘢。

點解明明好簡單都變到好複雜 抑或是我將其複雜化左呢？

唉 sorry for 1999

大部分上到位既人玩呢啲野都好叻
如果接受唔到 其實唔係好適合做寫字樓

巴打所言甚是，不過為勢所逼，要離開個 comfort zone 都幾難

你返工既目的係咩？
都係離不開養妻活兒/令自己過好啲既生活

既然係咁既時候,點解重要令自己著眼係呢啲地方度,反正返工呢個過程根本就唔係你生活既主體

香港人=賤種

一語中的

Sad but true

明明可以好撚簡單 做嘢就還做嘢
但總係有班人一得閒就會用把死閪口講是講非
一係玩小圈子玩老屎忽文化
屌佢老母簡簡單單做嘢唔撚得嘅 係都要做啲小動作令人唔開心先滿意

返工放工出糧, 同事永遠不是朋友, 不害你已是好人, 不要推心置腹只信自己, 馮場作戲扮FRD開心咪算, 不要楊修式主動追逐名利會死得快, 賈詡是你好榜樣, 如果同事上C對你好=你對佢有利用價值, 不須主動擦無謂鞋, 正所謂唔擦擦好過站錯隊擦錯鞋, 你信咩上位依實力都岸99, 站錯隊擦錯鞋沾上政治連份糧都冇埋, 返工求出糧花紅福利, 咩你既事業咪就係你份出糧花紅福利, 間公司你有份呀老細同你有親呀, 本人打工哲理

講得好岩
但隔下行好啲

又，樓主唔需要太被呢啲野bother
做同事姐，又唔係做人世

儘量睇化

老老豆豆OT文化盛行嘅香港，對同事時間仲多過家人，總係有班冚家剷係都要搞搞震

人前人後唔同樣，句句都叉住人，垃圾爭住上位，痴撚線

嗰啲都唔係叻人啦
但多數啲上年紀

係

其實香港咁多精神病人
到解放時期一到就好撚笑